






#Проектирование архитектуры ПО

###Назначение проектируемой системы 
Оформление патента на изделие

###Функциональные требования 

_Участники и их интересы_

1.	Разработчик

* Придумывает изделие
* Создает изделие
* Переделывает изделие\Отказывается от патента

2.	Техрайтер

* Документирует процесс разработки
* Документирует результаты тестирования
* Документирует результаты верификации

3.	Верификатор

* Верифицирует изделие
* Отвечает за получение патента

_Требуемая функциональность системы_

1.	Создание изделия
2.	Документирование изделия
3.	Получения патента на изделие

###Варианты использования

**Диаграмма прецедентов**

![use-case](https://bitbucket.org/Denis_Filippov/architectdf/downloads/diagr_UML.jpg)






**Процесс создания изделия**

1.	Разработчик придумывает изделие
2.	Анализирует изделие в соответствии с рынком
3.	Проектирует разработку изделия
4.	Разрабатывает изделие
5.	Передает техрайтеру данные о разработке
6.	Тестирует изделие
7.	Передает техрайтеру результаты тестирования
8.	Передает верификатору готовое изделие


_Альтернативы:_

* На шаге 8 изделие не прошло верификацию. Разработчик возвращается к шагу 3.
* На шаге 6 изделие не прошло тестирование. Разработчик возвращается к шагу 4.
* На шаге 2 изделие оказалось неактуальным. Разработчик возвращается к шагу 1.


**Процесс документирования изделия**

1.	Техрайтер получает данные о разработке изделия и фиксирует их
2.	Техрайтер получает результаты тестирования изделия и фиксирует их
3.	Верификатор получает готовое изделие и верифицирует его
4.	Верификатор передает результаты верификации техрайтеру
5.	Техрайтер получает данные о результатах верификации изделия и фиксирует их
6.	Техрайтер составляет итоговую документацию об изделии


_Альтернативы:_

* На шаге 3 изделие не прошло верификацию. Верификатор заново проходит шаг 3, пока верификация не будет успешной.


**Процесс получения патента**

1.	Верификатор берет итоговую документацию у техрайтера
2.	Подает заявку на получение патента
3.	Получает уведомление об удачном прохождении проверки изделия
4.	Получает патент


_Альтернативы:_

* На шаге 3 изделие не прошло проверку. Верификатор сообщает причину неудачи разработчику. Разработчик решает переделать изделие:
        
    1. Разработчик переделывает изделие
    2. Техрайтер обновляет документацию по изделию
    3. Верификатор обновляет верификацию изделия
    4. Верификатор подает новую заявку на получение патента

* На шаге 3 изделие не прошло проверку. Верификатор сообщает причину неудачи разработчику. Разработчик решает отказаться от патента.

**Диаграмма классов**

![use-case](https://bitbucket.org/Denis_Filippov/architectdf/downloads/diagr_class.jpg)





